香港航空疑未找「街數」WhatsApp 傳蜆殼停止供油、機師放無薪假、政府促交代

【港航勢危】香港航空疑未找「街數」WhatsApp 傳蜆殼停止供油、機師放無薪假、政府促交代

香港航空倒閉危機擴大！香港航空繼早前被爆出多名董事「跳機」離職、有一筆 US$5.5 億（約 HK$43 億）的債券將於 2019 年 1 月 20 日到期未還、以及抽高至 46 厘被專家評為「垃圾」的債券息率後，日前再傳香港航空拖欠蜆殼油數未找，蜆殼已停止供油；還有傳香港航空機師被要求放無薪假；再有高層「跳機」等。有報道指政府終於介入，空運牌照局促香港航空盡快交代事件。

首席財務官或已離職

蘋果日報報道，董事及副主席張逵已跟隨鄧竟成同於 11 月 20 日辭任，令香港航空「跳機」人數累積共 6 人。此外，去年 3 月被任命為首席財務官（CFO）的羅嘉奇，已於早前低調離職。蘋果日報稱獲得的香港航空內部通告顯示，首席財務官職位僅寫上 To be announced（稍後公布）。「首席財務官」通常負責集團財務、資本規劃事宜，若果有離職情況，容易惹起市民或投資者揣測集團財政是否出現問題。尤其香港航空的債券息率近期不斷抽高至「垃圾」級別，羅嘉奇的離職更有「空穴來風」之意。

傳未找油數、機師放無薪假、停止培訓

報道又指，有 WhatsApp 群組傳出，香港航空要求旗下機師放無薪假，並全面停止開班培訓飛行員；又指香港航空未找油數，蜆殼已停止供油，港航快將冇油用；債主尚包括空中巴士、勞斯萊斯等。此外，香港航空服務部總監簡浩賢亦傳出已辭職，下月起轉任為顧問，勢將再增「跳機」人數。服務部在香港航空體制上是主管空中及地勤服務，為香港航空的重要部門。

港航不置可否

香港航空發言人回覆指，港航 2018 年達成超過 764 萬人次載客量，全年收益預計超出目標；對於首席財務官離任、機師被迫放無薪假、以及港航冇油用均未有評論，僅確認簡浩賢離職並轉任港航服務顧問，仍支持港航發展。

空運牌照局促交代

蘋果日報稱，空運牌照局發言人已注意到近日有關港航財政狀況的報道，並已根據《空運（航空服務牌照）規例》，要求港航交代情況，以及留意事件發展及採取適當跟進行動。

報道引述民航處重申，董事、首席財務官、服務部總監職位人事調動毋須民航處認可；認為港航到目前為止在航空安全方面運作正常；有關港航被指向員工提供無薪假期事，宜向該航空公司查詢。

1

全年收益預計超出目標

即係原本預左蝕10憶，而家只係蝕5憶？

我都係有d airline background底,計下數就知HX賣既錢唔會有得賺..除左漂白我諗唔到可以點做到咁平...
想起當年有個HX sales出黎串話我地HX係咪搞到你地個個好頭痕宜家..

hx都賺唔到咁hkexpress賺乜

唔好執呀，費事放哂啲低質窮鬼客去其他公司啦。

推D飛G出黎做

兼航支持暫呢

UO 係LCC,你HX都係？

係啦 爆大單d咪蓋過沙中線單新聞囉

HX好似靠cargo賺錢
不過整體似係蝕多過賺

平得黎又唔係廉航

唔知邊隻強姦金／基金買左佢隻垃圾債

之前買左任坐商務位果啲

點會無得賺？

連我舊老細喺因航做到gm grade都話因航係成本過高，人哋相對上成本係好撚低。淨係講人工條數，因航集團係高人哋30%以上

點會冇得賺？

早上7:00 機大阪返香港都爆

空姐人工又平過因航

起碼無賭輸油先啦

IN KA WE TRUST